\paragraph{}
	Pour conclure, ce projet d’approfondissement et d'ouverture nous a permis d'apprendre à concevoir et développer une application hybride pouvant fonctionner sur différents systèmes d'exploitation tels que Android et IOS. Nous avons découvert, à travers ce projet, de nouvelles technologies à savoir le framework Xamarin et le langage C\# et avons pu acquérir de nouvelles expériences en nous initiant à des concepts qui nous étaient jusqu'alors inconnus.
	
\paragraph{}
	 Ensuite le développement de cette application nous aura permis de fournir un travail pour un client avec de réelles attentes. Ce client n'étant pas initié au domaine de la programmation, ce projet nous aura permis de nous familiariser avec la création d'un outils simplifié et accessible. De plus, le fait que le client soit la gendarmerie nous a inspiré une certaine motivation supplémentaire.
	 
\paragraph{}
	Concernant les perspectives de cette application, un premier point qui pourrait être amélioré concerne la liste des contacts téléphoniques. En effet, il peut être intéressant de rendre la construction de cette liste dynamique à l'image de celle des conseils et mettre en place la possibilité d'ajouter des numéros. Ensuite, la page de profile n'étant pas terminée, il serait intéressant de pouvoir y rajouter certaines options telles que la photo de profil. Enfin, l'application sera testée en situation réelle par le client durant les mois de juin, juillet et août. Celui-ci nous fera part de ses remarques et des différents bugs rencontrés qui pourront être étudier et traiter plus en détails par de prochains étudiants.